Vi hjälper dig genom hela försäljningen
---------------------------------------

### 1\. Skapa konto och få värdeindikation för din bostad

Börja med att [skapa ett Hemnetkonto](https://www.hemnet.se/mitt_hemnet/session/logga_in?auth_origin=navigation_menu) – det är första steget mot en lyckad försäljning.

* Få en värdeindikation för din bostad direkt.
* Se slutpriser och bilder på sålda bostäder, för att förstå din lokala bostadsmarknad.
* Spara sökningar du gör och bostäder du gillar.

### 2\. Hitta och jämför mäklare

Använd Hemnet för att [hitta en fastighetsmäklare](https://www.hemnet.se/sok-maklare) att sälja med - här har vi samlat nästan alla aktiva mäklare i hela Sverige!

* Sök bland mäklare som sålt i ditt område.
* Se statistik för deras tidigare försäljningar.
* Ta enkelt kontakt med mäklare.

### 3\. Samla intresse genom att annonsera som kommande på Hemnet - Sveriges mest välbesökta förmarknad

Innan din försäljning drar igång på riktigt, missa inte att dra nytta av att annonsera din bostad som [kommande](https://www.hemnet.se/salja-bostad/kommande) på Hemnet. Då kan du samla intresse under tiden du förbereder att gå ut som till salu.

* Öka chansen med 5% att få din bostad såld, få i genomsnitt 21% fler besök till din bostadsannons och en i genomsnitt 5 dagar snabbare försäljning, när din bostad läggs ut som till salu\*
* Ingår i annonsavgiften för alla paket
* När annonsen sen läggs ut som till salu hamnar den högst upp i sökresultatet igen

Hur fungerar annonseringen och annonspaketen på Hemnet? Se steget nedan!\*Data hämtad från Google Analytics, 2024

### 4\. Annonsera din bostad på Hemnet

Nå ut till majoriteten av bostadsköpare i Sverige med en annons på Hemnet. Ta reda på vad det kostar för dig i [Hemnets priskalkylator](https://www.hemnet.se/priser)!

* Du och din mäklare väljer om ni vill gå ut direkt till salu eller börja som kommande.
* Välj mellan tre olika annonspaket.
* Boosta din annons med extra synlighet.
* Betala direkt, när annonsen avpubliceras eller dela upp kostnaden.

### 5\. Följ din försäljning i Säljkollen

När din bostad är publicerad följer du hur det går för din annons på din personliga statistiksida

* Följ hur många som besöker och intresserar sig för din annons.
* Uppgradera annonspaket om du vill ha extra synlighet.
* Ta del av exklusiva erbjudanden från Hemnets samarbetspartners, kopplade till din försäljning.

### 6\. Grattis till din försäljning! Vad händer nu?

När din bostad sålts plockas din annons bort. Men fortsätt använda Hemnet för att hålla koll på bostadsmarknaden, bland annat genom att [prenumerera på vårt nyhetsbrev](https://www.hemnet.se/nyhetsbrev)!

* Läs guider och få inspiration på hemnet.se om saker som rör ditt boende.
* Bevaka dina favoritsökningar och håll dig uppdaterad på bostäder till salu.
* Följ värdeutvecklingen av din nya bostad i ditt Hemnetkonto.

Artiklar från Hemnet
--------------------

* [![Bild för artikel - ”Bilderna ska hålla samma kvalitet som i ett inredningsmagasin”](data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7)
    
    Guider Sponsrad av Husfoto
    
    ### ”Bilderna ska hålla samma kvalitet som i ett inredningsmagasin”](https://www.hemnet.se/artiklar/guider/2023/07/05/husfoto-bilderna-ska-halla-samma-kvalitet-som-i-ett-inredningsmagasin)
* [![Bild för artikel - Upptäck bilder på sålda bostäder – bara på Hemnet!](data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7)
    
    Guider
    
    ### Upptäck bilder på sålda bostäder – bara på Hemnet!](https://www.hemnet.se/artiklar/guider/2024/01/16/nu-kan-du-se-bilder-pa-salda-bostader)
* [![Bild för artikel - Så söker du bostad på Hemnet](data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7)
    
    Guider
    
    ### Så söker du bostad på Hemnet](https://www.hemnet.se/artiklar/guider/2023/01/06/sa-soker-du-bostad-pa-hemnet)
* [![Bild för artikel - Så tar du reda på vad din bostad är värd](data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7)
    
    Guider
    
    ### Så tar du reda på vad din bostad är värd](https://www.hemnet.se/artiklar/guider/2023/05/03/hall-koll-pa-vardet-pa-din-bostad)
* [![Bild för artikel - Digital styling lyfter hemmet](data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7)
    
    Inredning & inspiration Sponsrad av Husfoto
    
    ### Digital styling lyfter hemmet](https://www.hemnet.se/artiklar/inredning-inspiration/2024/01/29/digital-styling-lyfter-hemmet)
* [![Bild för artikel - 5 tips: Så annonserar du på Hemnet](data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7)
    
    Guider
    
    ### 5 tips: Så annonserar du på Hemnet](https://www.hemnet.se/artiklar/guider/2022/10/07/5-tips-sa-annonserar-du-pa-hemnet)
* [![Bild för artikel - Så går en budgivning till](data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7)
    
    Guider
    
    ### Så går en budgivning till](https://www.hemnet.se/artiklar/guider/2023/01/01/sa-gar-en-budgivning-till)
* [![Bild för artikel - Köpa eller sälja först?](data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7)
    
    Guider
    
    ### Köpa eller sälja först?](https://www.hemnet.se/artiklar/guider/2021/09/07/kopa-eller-salja-forst)
* [![Bild för artikel - Det bör du renovera innan flyttlasset går](data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7)
    
    Hemmafix Sponsrad av Offerta
    
    ### Det bör du renovera innan flyttlasset går](https://www.hemnet.se/artiklar/hemmafix/2023/11/01/offerta-det-bor-du-renovera-innan-flyttlasset-gar)

Vanliga frågor
--------------

Här hittar du svar på de vanligaste frågorna om att annonsera på Hemnet.

För att se vad det kostar att annonsera på Hemnet och läsa mer om våra olika paket, [Gå till vår priskalkylator.](https://www.hemnet.se/priser)

### Om att annonsera på Hemnet

#### Varför ska jag annonsera min bostad till försäljning på Hemnet?

Hemnet är Sveriges överlägset största bostadsportal. Varje månad görs tiotals miljoner besök på Hemnets olika plattformar och år efter år väljer 9 av 10 bostadssäljare att sälja sin bostad via Hemnet.

Eftersom vi engagerar så många svenskar betyder det att du med en enda bostadsannons når ut till typ hela bostadsmarknaden. Gå till vår [Priskalkylator](https://www.hemnet.se/priser) för att räkna på vad din bostadsannons på Hemnet kommer att kosta!

#### Hur hjälper Hemnet mig att sälja bostaden?

Att hitta spekulanter är en viktig del i en bostadsförsäljning och avgörande för att någon till slut ska köpa bostaden. Hemnet är Sveriges överlägset mest populära bostadssajt och via en annons på Hemnet får du en god exponering till de allra flesta bostadsköparna och spekulanterna.

Ju fler spekulanter på Hemnet som hittar din bostad, desto större är sannolikheten att få till en budgivning alternativt att hitta en spekulant som förälskar sig i just din bostad och vill lägga ett attraktivt bud.

Vår data visar att det är smart att investera i marknadsföringen på Hemnet och vi ser att annonser med bra exponering i regel får en god prisutveckling.

#### Vilket annonspaket ska jag välja?

Vilket av våra tre olika annonspaket du ska välja styrs av hur mycket du vill att din annons ska synas på Hemnet. Ju större paket du väljer, desto mer kommer du att synas på Hemnet och desto fler besök kommer du att få. Att få så många besök som möjligt är en förutsättning för att få fler besök till visningen, fler budgivare och i slutändan ett högre slutpris.

**Hemnet Bas** är vårt minsta annonspaket. Det är för bostäder i områden med få andra likadana bostäder till salu. Hemnet Bas ger din annons i snitt 3700 relevanta besök – mångdubbelt fler än någon annanstans!

**Hemnet Plus** är ett populärt val bland många bostadssäljare. Plus genererar i snitt över 10% fler besök till din annons – och ett mer än 30% större intresse, i form av interaktioner av besökare– än Hemnet Bas.

**Hemnet Premium** ger dig allt som ingår i Plus och Bas. Här ingår också kostnadsfri förnyelse som är en extra trygghet för dig. Premium ger dig i snitt nästan 30% fler besök – och ett mer än 70% större intresse – än Hemnet Bas.

#### Hur får jag tillgång till Säljkollen?

I Säljkollen, som är din egen statistiksida på Hemnet, kan du se hur det går för din försäljning, uppgradera ditt annonspaket från Hemnet Bas till Plus eller Premium, köpa till extra synlighet och ta del av exklusiva erbjudanden.

När du har betalat din annons får du ett automatiskt mejl med ett inlogg till Säljkollen. Skulle du missa det första mejlet från Hemnet kan du alltid gå in på din bostadsannons och själv efterfråga ett inlogg.

#### Hur får min bostadsannons extra synlighet?

Med Raketen syns din annons högst upp i resultatlistan på Hemnet direkt efter köpet och 5 eller 3 dagar framåt. Din annons visas här vid sökningar som matchar din annons. Samtidigt visas din vanliga bostadsannons på sin ordinarie plats i sökresultatet.

Om en spekulant söker i ett område där flera säljare köpt Raketen samtidigt visas endast en bostad åt gången – men alla bostäder visas lika ofta.

### Om att hitta och välja mäklare

#### Hur avgör jag vilken mäklare som blir bäst för mig?

Börja med att söka mäklare i ditt område i [Hemnets mäklarsök](https://www.hemnet.se/sok-maklare). Här ser du vilka som sålt liknande bostäder och vad dessa har sålts för.

På många av mäklarnas sidor på Hemnet kan du också se bilder och läsa presentationer av mäklarna.

För att skapa dig en ännu bättre bild av mäklare är det bra att kontakta och träffa

#### Vad händer med min annons om jag byter mäklare?

Om du bestämmer dig för att byta mäklare behöver din nya mäklare publicera om din

Detta innebär att du som säljer din bostad kommer att få betala en ny annonskostnad, med samma villkor som när din bostadsannons publicerades första gången.

### Om att värdera min bostad

#### Hur hjälper Hemnet mig att hålla koll på värdet av min bostad och på bostadsmarknaden?

När du [skapar ett Hemnetkonto](https://www.hemnet.se/mitt_hemnet/session/logga_in?auth_origin=navigation_menu) får du tillgång till Hemnets värdeindikation. Efter att du fyllt i din adress får du automatiska uppdateringar när priset för din bostad förändras.

Här ser du också vilka bostäder som sålts i ditt område och liknande bostäder som är till salu nära din, så att du enkelt kan hålla koll på din lokala marknad.

[Läs alla frågor och svar](https://www.hemnet.se/kundservice/saljare)